% Cabeçalho do documento ----------------
\input{../head-aulas}

% Início do documento -------------------
\begin{document}

% Capa ----------------------------------
\begin{center}
{\HUGE\LaTeX ação: 
\textsf{\textbf{aula 1}}}

\medskip

{\Large 3 de maio de 2012}
\end{center}

% ---------------------------------------
\chapter{Apresentação}
% ---------------------------------------

\section{O que é \LaTeX?}

\section{Software livre?}

Liberdade de estudar, modificar, redistribuir cópias (modificadas ou não).

\begin{center}
\url{www.fsf.org}

\end{center}
\subsection{PoliGNU}

\begin{itemize}
\item \textbf{Por que} nasceu o grupo?

\item \textbf{O que} faz?

\item \textbf{Quem} faz?

\item \textbf{Como}?

\item \textbf{Para quem}?
\end{itemize}

% ---------------------------------------
\chapter{Sobre o curso}
% ---------------------------------------

\section{Porque nasceu}
\section{Objetivos}
\section{Programa}
\section{Como vamos nos organizar}

\begin{itemize}
\item Aulas: duração e estrutura.

\item Exercícios e leituras.

\item Onde ficam os arquivos.

\item Se houver algo que gostariam de saber,
perguntem, escrevam.
\end{itemize}

% ---------------------------------------
\chapter{Trabalhando com \LaTeX}
% ---------------------------------------

\section{Marcação \emph{de significado} (semântica)}

\section{Workflow}

\begin{itemize}
\item escrever texto (máquina de escrever)
\item ativar pacotes
\item criar conceitos
\item compilar o documento
\end{itemize}

\clearpage
\section{Estrutura do documento}

Preâmbulo \(+\) corpo.

\lstinputlisting{exemplo-00-minimal}
\clearpage
\subsection{Preâmbulo}

Declaração de aspectos do documento.

\subsection{Corpo}

Conteúdo em si. Falar do texto, caracteres reservados.

Sobre codificação de caracteres:\\
\url{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Internationalization#Text_encoding}

\lstinputlisting{exemplo-01-acentos}

% ---------------------------------------
\chapter{Exemplos mais longos}
% ---------------------------------------

\lstinputlisting{exemplo-02-caracteres-especiais}
\clearpage
\lstinputlisting[escapechar={+}]{exemplo-03-paragrafo-espacos-e-pontuacao}

Arquivo \texttt{cabecalho.tex}:
\lstinputlisting{exemplo-04-head-for-input}

Arquivo principal (a \LaTeX ar):
\lstinputlisting{exemplo-05-secoes-referencia-label}

% ---------------------------------------
\chapter{Imagens}
% ---------------------------------------

\lstinputlisting{exemplo-06-includegraphics}

% ---------------------------------------
\chapter{Matemática (primeira parte)}
% ---------------------------------------

\lstinputlisting{exemplo-07-matematica-1}

\clearpage
\lstinputlisting{exemplo-08-matematica-2}

\clearpage
\chapter{Exercícios}

\begin{itemize}
\item Instale o \LaTeX\ em alum computador que você possa usar para treinar.
\item Encontre (na internet, em uma biblioteca) algum texto do tipo que
você quer poder produzir com o \LaTeX. Que coisas você ainda não sabe fazer 
usando \LaTeX\ e que precisa para poder escrever um texto desse tipo?
\item Escreva um texto usando alguns dos comandos vistos em aula.
\item Escreva um texto explicando algum assunto de seu interesse usando \LaTeX.
\item Procure por tutoriais ou manuais de \LaTeX\ na internet, e escolha algum deles
para usar como referência no curso. Como são explicadas as coisas que vimos em aula?
\end{itemize}
\end{document}

%Quero ter certeza de que o tamanho do texto não está excedendo aquilo que espero que não exceda. Este parágrafo serve para saber se estou conseguindo de fato controlar o tamanho do bloco de texto (altura e largura). Se isso funcionar, ficarei bastante feliz. Parece que a cada vez que me aproximo de um manual consigo compreender um bocado a mais, com mais facilidade. Parece até que estou amadurecendo! Acho que aqui já tenho texto o bastante para algumas linhas de texto, o que significa que poderei parar de digitar e posso simplesmente processar o documento.
